★深圳「孔雀計劃」招攬人才：可連續10年免費租住2153平方呎房屋 並獲600萬元置業補助

挽留人才：住得大，過得好

不「安居」難以「樂業」，內地多會提供不同程度的住屋優惠，藉此留住人才，持續發展。深圳針對人才的房屋政策可謂「點面結合」——「點」指高端人才享有房屋津貼，例如「孔雀計劃」招攬的海外高級人才，可連續10年免費租住200平方米（約2153平方呎）的房屋，並獲當局提供多達600萬元人民幣的置業補助；「面」指深圳當局大舉興建公共房屋和「人才住房」，例如於2018年注資1000億元成立「人才安居集團」，計劃提供30萬個單位。

1千呎嘅監獄同1萬呎嘅監獄都係監獄

點解唔俾國內人材？

香港有老綜喎

中國可信？

去曬香港

lm